\begin{aufgabe}{Schnapszahlen}
\begin{enumerate}
\item Zeige: Ist~$p > 5$ eine Primzahl, so teilt~$p$ die Zahl~$s \defeq \sum_{i=0}^{p-2}
10^i$.

{\scriptsize\emph{Tipp.} Analysiere die Zahl~$s$ modulo~$p$ und denke an
geometrische Reihe sowie den kleinen Satz von Fermat.\par}
\item Zeige: Jede Primzahl teilt eine Schnapszahl, also eine Zahl wie~$3333$,
die aus lauter gleichen Ziffern besteht.

{\scriptsize\emph{Tipp.} Teilaufgabe~(a) für~$p > 5$.\par}

\item Zeige: Jede Primzahl teilt unendlich viele Schnapszahlen.
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
